\begin{itemize}
    \item 
    \textbf{Ban} (Lega ADMIN e USER) \textrightarrow \thinspace 
    diventa attributo "bannato" nell'entità USERS.

    \item 
    \textbf{Creazione ente} (lega FORNITORE e ENTE) \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità ENTI.

    \item 
    \textbf{Lavoro} (lega FORNITORE e ENTE) \textrightarrow \thinspace 
    diventa la nuova entità COLLABORAZIONI.

    \item 
    \textbf{Organizzazione} (lega ENTE e EVENTO) \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità EVENTI.

    \item 
    \textbf{Partecipazione} (lega CLIENTE e EVENTO) \textrightarrow \thinspace
    diventa la nuova entità PARTECIPAZIONI.

    \item 
    \textbf{Possiede carta di credito} (lega  CLIENTE e CARTA DI CREDITO) \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità CARTE CREDITO.

    \item 
    \textbf{Possiede CityCard} (lega CLIENTE e CITYCARD) \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità CITY CARD.

    \item 
    \textbf{Transazione} (lega CARTA DI CREDITO e CITYCARD e SERVIZIO) \textrightarrow \thinspace 
    diventa la nuova entità SERVIZI ACQUISTATI.

    \item 
    \textbf{Sottoscrive} (lega ABBONAMENTO e CITYCARD e CARTA DI CREDITO)  \textrightarrow \thinspace 
    diventa la nuova entità SOTTOSCRIZIONI ABBONAMENTO.

    \item 
    \textbf{Riduzione} (lega ABBONAMENTO e SCONTO) \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità ABBONAMENTI.
    
    \item 
    \textbf{Checkin completato} e \textbf{Checkin fallito} (lega CITY CARD e TRASPORTO PUBBLICO)  \textrightarrow \thinspace 
    diventano la nuova entità CHECKS.
    
    \item 
    \textbf{Recensione} (lega CLIENTE e SERVIZIO)  \textrightarrow \thinspace 
    diventano la nuova entità RECENSIONI.
    
    \item 
    \textbf{Vendita} (lega ENTE e SERVIZIO)  \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità SERVIZI.
    
    \item 
    \textbf{Frequenza} (lega PERIODICO e CALENDARIO)  \textrightarrow \thinspace 
    diventa chiave esterna nell'entità EVENTI.

    
\end{itemize}